（玩具模型攝影）基本相片後期處理［二］

模型嘅世界係自由嘅，影相都係，有千萬種方法，搵啱自己嘅方法同埋風格，先影到自己喜愛嘅相。但一講到影相，往往都不期然地去關注所用嘅器材，好容易忽視一張好嘅相，係需要長久嘅技術磨練，同埋對藝術觸覺嘅培養。

上次講到用電話加電筒底成本影相，今次就輪到講接下來嘅步驟，執相。從商業攝影講求真實度同色準，至個人創作主張風格同創新，相片後期處理嘅過程好比畫畫，不同嘅處理方法付予了相片嘅意義，同時亦反映了作者嘅性格，思想。

今次係新手教學

我地會從最基本嘅後期處理(Basic parameters)講起，學睇Histogram，同埋理解執相嘅原理，之後再學進階嘅改圖。

----------------------------------------------------------------------

Disclaimer
本文純粹為技術交流，興趣分享，不存在任何商業合作。
相片版權歸我個人全權擁有，如需分享請列明出處作者。

----------------------------------------------------------------------

入正題，今次我嘅主體係一個好多年前砌落嘅RX-78-2，素組RG，有啲連水口位都未磨，啲膠貼又有啲走位，完全係代表一個新手嘅作品。而家，當你辛辛苦苦，終於影到幾張見得下人嘅相，然後想執執佢。

但你一入到Lightroom (LR)，然後你發現，頂咁多野，原全睇唔明。

（呢個教學係會用到正版嘅Lightroom Classic）

但其實你只係要用到右手面Histogram，同埋 Basic呢兩個位。

Histogram

簡單講Histogram係俾你睇相張嘅data，左黑右白，如果好似上面咁顯示normal distribution，就張相通常都係喺最好嘅曝光度。

而如果喺最左或者最右有座高山，就代表有死黑或者死白嘅area，而執相都未必執得返，所以我地影相嘅前期工作要確保正確嘅曝光。

Basic parameters

對照返上面個Histogram：

Exposures = Midtone
Highlights = Bright area
Whites = Brightest area
Shadows = Dark area
Blacks = Darkest area

睇到呢步，你就會發現，我地要執靚相同時又要避開死黑死白。

方便嘅做法就係Click Histogram上面兩個三角形，用顏色提示你嘅死黑死白area。

呢張就係死黑死白嘅錯誤示範：

然後你可以開始調整果幾個Basic bar，因為Shadows，Exposures，Highlights 呢三個area係有最多嘅Details，所以我地會優先處理。

多謝情況下，我地會想將陰影嘅details拉返出黎，同時又調低啲反光位。所以個次序係：

1. +/- Exposures
2. - Highlights
3. + Shadows

因為我用黑色背景，所以我會將黑色再推暗啲，同時我又想令高達嘅反光位再光啲：
（呢兩個Bar唔好有太大嘅調整）

4. + Whites
5. - Blacks

而個結果就會好似上面咁，主體極少死黑死白，曝光又望落正常。注意每張相嘅執法都未必係咁，尤其個Whites，Blacks。

（續

電話app相片後期處理

可能你都係想要用電話執，方便啲，其實都得嘅。我自己推介用Snapseed，功能比較齊全，亦易用，當然用其他app亦得。

今次就借上個post入面@吳島主任只有三萬張相黎做講解，以下會從Realistic嘅style去修改。

（Before)

(After)

執相嘅原理舉一反三，最重要都係思考，觀察，練習，同埋一份享受嘅感覺。

功能齊全，用得熟嘅話，可以去到Lightroom 八成嘅效果。

----------------------------------------------------------------------

首先，你望住佢，要思考下，佢係咩人，著住乜野質地嘅衫，佢而加喺邊，個天氣又如何，個太陽又喺邊。

所以我觀察到，佢而家應該喺個沙漠，個陽光都幾勁，佢著住件污糟嘅盔甲，所以個contrast 會幾高，而件甲又會反光。

因為人眼望野其實無相機咁Sharp，所以我用Glamour glow加左少量光暈令佢望落soft啲。

之後到重點，Selective Tool，呢個工具可以選擇性咁改一個Area嘅Brightness，Contrast，Saturation，Structure。所以你就可以好似畫畫咁改張相。

我觀察個光源，就喺呢啲位置度調節，增加個真實感。

之後到景深，用Lens Blur tool去扮到好似用支長鏡離遠咁影埋去。

最後，再用Vintage effect，加左少量舊化嘅感覺，去模仿電影中沙漠入面污糟嘅感覺。

最後就變成咁啦

----------------------------------------------------------------------

相關連結

篇章一：
（玩具模型攝影教學）低成本電話+電筒打燈大法。
分享自 LIHKG 討論區
-

簡單易明 推

篇章二，完。

咁快手嘅，多謝ching

歡迎各位post相，有唔明我盡答

高質 推

高汁！

簡單方法將背景變白

就有幾個方法嘅。

最簡單就後期PS，我上面張圖都係用電話app整（Snapseed)

先用 Selective

再喺背景click一下，左右拉係adjust brightness，上下拉係轉setting，然後加多幾個位置。

改錯字

底（低）成本
付（賦）予
多謝（數）情況

長文先like 聽日再睇

留名學野

lm

最近都想試下影玩具，新手留名學野

最難應該係第一步影好張相

留名

原來snapseed都有咁多野可以玩，正

第一步可以參考官圖，跟著佢嘅角度影同擺。同埋光暗好好好重要(手機閃光燈好多時唔work)，呢方面可以參考樓主上一個post

第一步往往都係最難

但練好基本功，就想點影都得

係嫁，有啲功能我自己都未用過tim

歡迎放相上黎，我得行嘅話可以幫你執執同俾下comment

想問第一張係用咩燈 點打法，我屋企用啲著通光管好似打唔到咁樣

呢期學緊雙重曝光

支燈對於Product photography係十分重要，我係用插濕電嘅Studio LED（60W)，再加Diffuser。

你可以買呢啲Bi-color嘅portable LED，細得黎都幾好用。同埋通常黃白雙色嘅燈，色準係高過RGB LED好多，亦平啲啲。

留意番 用下面個種led 會硬小小 建議落番張牛油紙係前面會柔啲 不過好睇你想表達咩效果

咁可愛點解要燒佢

想問第一張係咪一支右燈？ 我成日玩燈玩到個影好大，咩setting先影到呢個效果

No no

我一開始打算手快快影完，所以個setting其實好隨意，用左個半透明燈蓋，再加啲雜物擋光就算

但之後都係開返Umbrella Diffuser，即係呢類：

（網上圖片）

呢張就係個效果啦，你會見到個光比第一張更加soft。

但我就唔想影到咁soft，因為後期製造有特別需要。

如果你減低個陰影，一係就用個好大嘅diffuser，但相對地支燈都要夠power。一係你就用兩支燈，左右夾燈，去抵消個陰影。

未來嘅post應該會更詳細咁去講

有時我諗，對於砌開模型嘅人，會用一筆錢去買器材影靚相，定係寧願買多個模型黎砌好

感謝

Lunch 推一推

Why not both

屋企唔夠大應該唔會放好多器材去影相，所以唔會買得多
睇黎你屋企應該幾大。

我屋企好鬼細，都係趁無人先影，善用空間，貧窮激發創意

呢排無野做想同啲hot toys影下相，點知咁啱巴打開post
利申：仲睇緊你啲post 學緊

如果黑底既相
係死黑有乜問題

無問題，反而我會特登將個背景整到死黑。

上面都有提到，係主體要盡量避免死黑死白。

長知識了，多謝巴打

光圈可以開大啲blur個背景，呢幅圖好明顯見到後面個mon啲pixel

btw，如果可以開大光圈嘅話，背景幅圖唔使太清
就算搵幅800x600(甚至再低) 放full screen起曬格都冇問題，反正都會blur

你隻眼都幾好
大光圈係會有散景，但太大會有機會導致主體都散埋。手機影算係咁啦。

有圖正評，黑底嘅圖睇落特別Jeng

btw佢個嘴好搞笑

佢個嘴係依隻野個精粹 好正
巴打 想問下如果我黑背景加黑色嘅主體
有冇啲咩可以再細執？
我依家只係教咗對比度咁大把

都有啲細節位可以注意嘅。

對比度 (Contrast)
通常contrast係喺差唔多執完張相，用黎微調嘅，而唔會一開始就郁。

因為Contrast呢樣野係電腦好直接咁平衡地拉開光位同暗位，如果你想淨係個背景黑啲，但個主體唔好咁黑，咁淨係拉對比度係唔得嘅，要分開Blacks同Shadows去處理。

另一個主要問題，係Increase contrast會提升個Saturation，或者導致偏色嘅問題。

Noise
你係用相機hand held/電話影嘅？我放大之後見個color noise都幾多。最好Keep返個ISO去到有咁低得咁低，姐係用腳架。另外執相格硬將暗位拉返光都會有呢個問題。

打燈
呢個就睇style啦，如果唔想主體同背景blend埋一齊，有時我會加支back light，打返個shape出黎。

最後就有raw影raw，好執好多。

同埋最好講埋影果陣個setting，淨係睇張咁細嘅相好難講

虛心學習！等我抄底先

另外想問屋企廳燈係暖燈
但無打燈工具 如果想影出黎偏番冷色
除左就咁拉去冷色 重有冇野要執？

終於遇到light painting 大法同好！
我未買啲rgb 燈仔個陣都係用手機mon light painting 影！

然後我都係用開 snapseed 執相呀！！！
不過後尾成日唔記得啲燈仔擺咗係邊，而家少影咗......

真心建議買個Portable LED，然後關哂屋企嘅燈影。（Not USB LED)

如果無計，就關燈，近窗位置影（前題個窗唔係綠色）。

再唔係就先Check下支暖燈個K數，相機WB再set返。如果影raw嘅話咁你後期點拉都得嘅。

我好似喺上個post見過你第二張相，個背景好有印象

咁係時候再影返相啦

你上個po 我名都冇留......

返去上個po 正皮先

今日買左舊阿加力膠墊高 順便試下效果。

<非專業意見>主體唔夠光。我係好同意街貓#52要買燈。室內一有燈+側面打光，影出黎效果係會提升幾倍#51
至於背景，可以買下吸光布，或不太反光嘅野做背景，效果就會好好多。
當然你可以趁天氣好出街拍下試下有光同無光+有背景嘅分別。

高級野等街貓樓主解答

兩年前科學園實景

有咩深仇大恨要炸左佢

冇車度冇人流諗住刺激人流量

幾靚，會拎件玩具出街影相嘅人真係好有愛

咁都俾你處理到咁靚 .gun

我嗰陣時發手痕姐

我都未攞隻PG萬能俠出去影

會唔會有其他人望住

冇喎

Jeng, 同個背景幾match

睇黎大家都偏向中意有背景嘅相

我打咗底 再加brush

拎隻mezco 混淆下你視聽先

你地好搞笑

真，唔係黑就白真係有D dry同埋無左個氣氛。
你係咪好想買後面架tumbler但買唔起?

我反而想問 如果佢係白人演員 架車頭燈係冷燈
咁皮膚應該偏白定白黃會自然啲
因為套戲tune到佢有啲黃

Btw架車我有 但係86版

原來開左新post，巴打好有心，幫推先

貼圖支持樓主新post~

Hi新年快樂出入平安

但你張相個車頭燈係暖黎呢，係咪打錯字

咁睇你想要真實感定係美感，上面果張就真係好real啦。同埋拍戲係video嘛，咁就算係黃啲，你望落都會好自然。但如果係硬照，咁個膚色偏黃就會有啲啲唔美觀。

我自己影相就膚色行先，之後再用個背景黎就。

直接用白光打爆個背景再加亞克力膠板
出黎效果仲靚

上面嗰兩張劇照黎

以前用開e隻
果時好興用黎影
由其日本同韓國模型高手

今年柒左唔怕，下年又一條好漢
但點解放大睇個樣咁膠

我用緊呀，但用黎當底板，買左買同白，背景就反而好少用

亂影幫推Post

幾時出SHF平成三子

Thanks

但呢個pose好似聖人mode完然後望住自己隻手

用iPhone影，盡力左
主力影車仔
努力學緊樓主
推

希望俾啲意見

幾好，啲車仔好靚好cute

第一張幾有趣，但我無玩開完全唔識分啲車啦

第二張我會右面打個燈/補少少光，令架車個立體感出啲。同埋我見你個style都係想偏向vintage，但你啲車仔就反而唔係行舊化風格，所以呢方面可以諗諗。

第三張我可能會影光啲架車仔，因為車上啲字唔太明顯，或者我會放喺白色嘅area，黎突顯返啲字。

Lm

THX for cm 樓主

我都分享幾張劣作！
後制的

實景

淨色

電腦mon背景

影得好靚，互相支持

咁你覺得邊種方法影，個效果會好啲，或者會方便啲？因為我都好少會用實景或者用個mon。

btw Star War果張有隻mouse，好搞笑

我都會睇想表達d咩再決定點影，當然實景照會有質感好多，但就唔係件件都可以有合適實景配合到！
後制而家都努力緊學習更多，其實我覺得最緊要自己知想要影出黎完成品係咩效果咁你就自然會知邊個位要留白，d光需要邊面打入黎咁！

第一次用Photoshop

我有張同你張天元突破有異曲同工之妙

。
。
。

lm先 屋企有hot toys想影

我影咗喇，幾時到你

有feel 用相機定手機影

相機，手機就下面個張

我無背景板
要買先影到

影完直接ps出黎咪得 我batmobile都係咁
一係好似ht咁買個21:9mon影

我屋企個背景同上面張圖一樣咁花
mon有得諗

哈，隻嘢後面係我塊電腦mon
有淨色衫其實都可以做背景布嫁！

黑衫真係好萬能！

不過都幾大工程 張圖上網搵嘅

係喎試下先

依d 夠pro 新影試咗先

如果冇咁多器材就黑衫黑布加打燈
期待

拎隻黑gg dx試影先

依隻正 地台有燈

冇錯以前懶得搵背景圖就搵件黑色衫，而家直情懶到用個mon 做黑底算......

碌碌下google 見到呢個post，可以參考下

繼續出

啱啱睇返先知有新comment

呢篇嘢我覺得唔係好掂，講啲攝影好專業嘅嘢同器材但係又叫你可以有低成本嘅配件，又背景紙又素材又剩，又叫人上網買完print, 咁姐係成個過程個成本同步驟已經唔入門啦，影之前又要買同搞一大輪嘢先 教學講解又講啲唔講啲，新手好難睇得明同消化，有幾可啱啱掂呢樣嘢就要知埋k 數呀！仲有腳架呀！裝咗腳架用慢快門最好用快門線或者touch mon 機又或者開倒數，就咁㩒快門粒制係有機會郁到部機㗎，講啲又唔講啲

當然我經驗、境界同技術唔高，但從入門者角度睇呢篇嘢唔似易入口，反觀樓主教學簡單易明，從最基本配置器材同方法講起，新手或入門者睇樓主教學好過睇巴哈個po。

btw 唔係有心話巴打你，對巴打你冇惡意，只不過係針對篇嘢同for 新手嚟講，睇完應該會唔係好明，睇得明人又可能已經識得入面啲嘢......

不如樓主出山又評下

我岩岩都睇左。構圖果part ok，前面果堆買燈+買背景紙野俾新手睇真係等於叫佢地唔好拍。

背景紙/黑布係好基本
怕煩/ 懶咪用返電腦mon ，效果又好
我都係主要用電腦mon做背景 , 個攝影棚十年都唔開一次
係搵啱色溫嘅燈具煩啲，樓主講wb 係清楚好多
不過冇人叫你跟足，都係多個地方參考下啫
我平時屋企影都係好土炮，你睇返上個post 我啲架撐都係就地取材

你上個po D setting夠好多人用啦。

咩都未執

多謝

有時我都諗，如果打得太長太仔細又好似未必有人睇。